---
title: "Sia的技术实现"
author: "Sia.tech"
trans: "SiaChina"
origin: "https://sia.tech/technology"
draft: false
date: 2020-03-06
type: "post"
categories:
    - "Sia"
tags:
    - "technology"
---


![SiaLogo](images/2020-03/1240.png)


### Sia将点对点网络与区块链技术相结合，创建了世界上第一个去中心化存储平台。Sia的运作方式如下：

* * *

### 文件在上传之前被分割

![](images/2020-03/1240-1.png) 

Sia软件在上传之前将文件分为30个片段，每个片段的目标是分发给全世界的主机。这种分布可确保没有一台主机代表单点故障，并增强了整个网络的正常运行时间和冗余性。

文件段是使用一种称为[Reed-Solomon擦除编码](https://en.wikipedia.org/wiki/Reed%E2%80%93Solomon_error_correction)的技术创建的，通常在CD和DVD中使用。纠删编码使Sia可以以冗余方式分割文件，在30个段中的任何10个段中都可以完全恢复用户的文件。

这意味着，如果30台主机中有20台脱机，则Sia用户仍然可以下载其文件。

### 每个文件段均已加密

![](images/2020-03/1240-2.png) 

在离开租用者的计算机之前，每个文件段均已加密。这样可以确保主机仅存储用户数据的加密段。

这与传统的云存储提供商（如Amazon）不同，后者默认情况下不会加密用户数据。Sia比现有解决方案更安全，因为主机仅存储加密的文件段，而不存储整个文件。

Sia使用[Threefish](https://en.wikipedia.org/wiki/threefish)算法，这是一种开源，安全，高性能的加密标准。

### 使用智能合约将文件发送到主机

![](images/2020-03/1240-3.png) 

租用者使用Sia区块链与主机形成文件合同。这些合同确定了定价，正常运行时间承诺以及租用者与主机之间关系的其他方面。

文件合同是一种[智能合同](https://en.wikipedia.org/wiki/Smart_contract)。它们使我们能够创建存储在Sia区块链上的加密服务级别协议（SLA）。

由于文件合同是由网络自动执行的，因此Sia不需要中介机构或受信任的第三方。

### 租用者和主机用Siacoin付款

![](images/2020-03/1240-4.png) 

租用者和主机都使用Siacoin，这是一种建立在Sia区块链上的独特加密货币。租用者使用Siacoin从主机购买存储容量，而主机则将Siacoin作为抵押存入每个文件合同。

小额[付款](https://en.bitcoin.it/wiki/Payment_channels)使用称为[支付渠道](https://en.bitcoin.it/wiki/Payment_channels)的技术在租用者和主机之间流动，该技术类似于比特币的闪电网络。租用者和主机之间的付款是在链下进行的，大大提高了网络效率和可伸缩性。

由于主机会向每个存储合同支付抵押品，因此它们很不利于离线。

### 随着时间的推移续签合同

![](images/2020-03/1240-5.png) 

承租人预先支付文件合同中的存储费用，预留一定数量的Siacoin用于存储和传输数据。文件合同通常持续90天。

当合同在一定期限内时，Sia会自动续签合同。如果合同没有续签，Sia会在合同期结束时将未使用的硬币退还给承租人。

当个别主机脱机时，Sia会在称为文件修复的过程中自动将租用者的数据迁移至新主机。

### 主机提交存储证明

![](images/2020-03/1240-6.png) 

在文件合同结束时，主机必须证明其正在存储租用者的数据。这称为存储证明。如果存储证明在一定时间内出现在区块链上，则向主机付款。否则，主机将受到处罚。

储存证明可以通过称为默克尔树（[Merkle树](https://en.wikipedia.org/wiki/Merkle_tree)）的技术来实现。默克尔树（[Merkle树](https://en.wikipedia.org/wiki/Merkle_tree)）使人们有可能证明一小部分数据是大文件的一部分。这些证明的优点在于，无论文件多大，它们都非常小。这很重要，因为证明被永久存储在区块链上。
